# Домашнее задание №16. MessageServer

Cревер из ДЗ-15 разделить на три приложения: 

- MessageServer

- Frontend

- DBServer 

Запускать Frontend и DBServer из MessageServer. Сделать MessageServer сокет-сервером, Frontend и DBServer клиентами. Пересылать сообщения с Frontend на DBService через MessageServer.  Запустить приложение с двумя фронтендами (на разных портах)* и двумя датабазными серверами. 

* если у вас запуск веб приложения в контейнере, то MessageServer может копировать root.war в контейнеры при старте

### Общие сведения по проекту

проект состоит из четырёх частей.

- сервер сообщений

- служба базы данных

- служба фронтенда

- лёгкий клиент, применялся для тестирования на начальном этапе

Сервер сообщений является источником зависимостей (хотя сейчас я предпочёл бы выделить классы предметной области в отдельную библиотеку). Соответственно, он должен компилироваться в первую очередь и инсталлироваться в локальный репозиторий maven

компиляция системы сообщений:


````cmd
mvn clean install
````
компиляция прочих частей

````cmd
mvn clean package
````

Службы БД и фронтенда запускаются с параметрами, что позволяет запустить несколько копий. Параметры идут без ключей, в определённом порядке. Разбот параметров реализован упрощённо.

Для службы БД:

- хост службы сообщений
- порт службы сообщений
- адрес данного сервиса в службе сообщений

Поскольку в данном случае используется создаваемая на лету in-memory БД, параметр соединения с БД не передаётся. В реальности надо было бы передать и его. 

Для службы фронтенда:

- порт для обращения извне
- хост службы сообщений
- порт службы сообщений
- адрес данного сервиса в службе сообщений
- адрес соответствующей службы БД в службе сообщений

**Важно! Служба фронтенда должна запускаться строго из соответствующей папки!** (ну, по крайней мере так было бы, если бы она не была запакована в толстый jar или использовала файлы конфигурации)

### Подготовка и запуск

Компиляция - см. выше

запуск: по заданию подразумевался запуск непосредственно из главной службы. Не успел, извините. Плюс это, конечно, проверит мои навыки по запуску из java другого приложения, но лишит нас возможности разнести службы по разным машинам. Поэтому в текущей реализации запуск обеспечивается командными файлами (для Windows)в соответствующих папках. Командный файл в папке службы сообщений запускает сразу всё (возможно, придётся подправить таймауты). Фронтенд и БД запускаются в двух экземплярах. 

Доступ: http://localhost:8080 и http://localhost:8081 (каждый работает со своей БД)

###Комментарии
Взаимодействие удалённого клиента с сервером описано в ДЗ 15.

Адрес в системе сообщений является регистрозависимым.

Служба фронтенда взаимодействует с указанной при запуске службой БД через систему сообщений. Введены управляющие сообщения, которые обрабатываются системой особо (регистрация адреса клиента). По сути для транзитных сообщений десериализация и сериализация в системе сообщений является избыточной, их можно было бы передавать как есть, сериализованными. Но не в этот раз.

Каждое сообщение снабжается UUID запроса requestId, который генерируется для первичных сообщений, или передаётся извне для ответов. На основании requestId ответное сообщение направляется на фронтенде на веб-сокет соответствующего клиента. Соответствие веб-сокета и requestId запоминается при отправке запроса в систему сообщений. 

Для предотвращения утечки ресурсов для мэппинга используется CacheEngine с ограниченным временем жизни записи и неограниченным их количеством.

Облегчённый клиент может отправлять эхо-сообщения. Если нажать enter в пустой строке, клиент закрывается. Если ввести get и целое число, то клиент попытается запросить UserDataSet с указанным id у БД по адресу "DB"

Предусмотрены также сообщения: информационные, об ошибках. Например, можно попробовать запросить пользователя по его ID при отсутствии соответствующей службы БД, или запросить по несуществующему ID -- в ответ придёт сообщение об ошибке.

